香港人哭著不想脫離中華人民共和國懷抱!!!!!!!!!!!!

滿清帝國衰落了, 香港就被割讓給英國, 大英帝國衰落了, 香港又被割讓回給中華人民共和國, 將來有一天中華人民共和國衰落了, 香港還是會易手.

也許當時香港又哭著不想脫離中華人民共和國, 但到時也同樣輪不到你來選擇. 因為你之前沒想清楚.

東亞基礎的問題在於思想落後. 我們擁有現代的技術, 現代的資訊, 甚至現代的文娛, 生活方式, 服務業, 但是背後的思想卻很多還停留在中世紀. 西方在近代史中經歷多番痛苦才解決了的問題, 我們只是長久地避開了, 例如, 像日本的世襲議員這種事情.